支那出手限制期權交易救市

【上交所：對2019年5月到期的上證50ETF認購期權合約限製開倉】
截至2019年5月6日收盤，到期月份為2019年5月的未平倉上證50ETF認購期權
合約數量為139.77萬張，對應的合約標的總數為上證50ETF流通總量的79.05%，
超過75%。5月7日起，暫停到期月份為2019年5月的上證50ETF認購期權合約
的買入開倉和賣出開倉（備兌開倉除外）。該比例下降至70%以下後，自次一
交易日起可以買入開倉和賣出開倉。限製開倉期間，投資者仍可對該合約進
行平倉交易。

錢留低，唔準賣